Kahkwal sel 15 mail 1867
Kaiwas Peter Kristuwingi naine Lotta, kes nüüd Kahkwa mõisan karjanaine om, et temma on talliste pühhi aigo 1866 Partsi Reinu tütre Marri hendale kaubelnu Kahkwa mõisan karjan käima, mes pääle temma Reinu tütart henda man ka talwel ülles piddanu nink Reinu tütrele rõiwaste pääle 2 r  90 kop rahha om henda käest wälja masnu. Ja nüüd ei olle Rein omma tütart mitte andnu temmale karjan käima ja temma ka sel ajal keddagi palgata ei sa.
